街坊逼爆商場 按胸抗實彈

街坊逼爆商場 按胸抗實彈

【九龍塘】
下午4時許，即中五生前日中槍一刻，聚集在又一城中庭的市民站起默哀，手按左胸，為中槍少年打氣。黃麗英攝

【六大訴求】

【本報訊】前日18歲中五男學生健仔在荃灣警民衝突中被警員近距離開槍射傷一度命危，震驚全城。大批市民學生昨響應網上號召，分別在各區靜坐及高呼口號，聲援中槍學生及抗議警方濫暴，不少店舖提早關門暫停營業，其中在九龍塘又一城有500人聚集，沙田新城市廣場亦有數百人聚集，有市民用紙鶴砌出「香港人加油」字句，參與者高叫「六大訴求，缺一不可」，在以往的五大訴求，加多一項「解散警隊」。

記者︰劉柏麟 黃麗英

相關新聞：同學撐健仔 轟警合法謀殺

有市民在左胸貼上「血印」，抗議警方實彈射擊學生。

除了實彈轟心口，有女孩亦未忘暴警射眼之恨。

【沙田】
市民在新城市廣場中庭以彩色紙鶴拼出「香港人加油」字句，美心食肆籌號紙鏈則成為半空「藝術裝置」。黎樹雄攝

昨下午1時許，大批穿着黑衫市民響應網上連登號召，聚集在又一城中庭位置，並掛起「罷課不罷學」等標語。他們不時叫喊口號及唱《願榮光歸香港》。商場內大部份食肆拉閘暫停營業，有市民在美心旗下食肆撳籌號築起紙鏈。

至下午4時許，即中五生中槍一刻，聚集的市民越來越多，亦陸續有穿着校服的學生加入行列，人數接近500人。其後，全場市民站起，默哀5分鐘，指要哀悼輕生者，並右手按着左胸，抗議警方以實彈射擊學生舉動。

至於沙田新城市廣場，昨午5時中庭地下層已站滿300人，其後人數越來越多，有人摺彩色紙鶴在中庭拼出「香港人加油」等字句。參與者舉起六字手勢，高叫「六大訴求，缺一不可」，然後又高叫口號「7.21唔見人，8.31打『死』人，10月1射『死』人」、「解散警隊，刻不容緩」等。大部份商店拉閘，其中一間飲品店的標誌玻璃被人噴上粗口字句。

多區均有市民摺紙鶴為港人祝福。

【銅鑼灣】大批市民在銅鑼灣高呼解散警隊刻不容緩。

【荃 灣】
荃灣沙嘴道遊樂場千人聚集，高呼口號及舉紙牌抗議警暴。夏家朗攝

學生恐警察當街殺人

參與集會周同學對前日警員開槍打傷學生深感不忿，但表示「其實我唔驚訝，警察越嚟越過份，可能總有一日當街殺人都做得出」。王同學指警員槍傷學生，還要將打中肺部說成打中左肩，「警察越嚟越過份，連真槍都開埋，近距離射，加埋佢嘅解釋令大家更嬲」。丘同學則謂，對警員的好印象已經完全破滅，擔心警察開槍打人將成常態，直指前線警員再開槍，高層只會合理化，怒斥警察權力過大，「無論佢做啲咩，你都告唔到佢哋」。

另黃大仙中心及將軍澳Popcorn亦有集會行動，大批市民唱《願榮光歸香港》及叫口號，部份市民並在多間店舖門外，包括美心旗下元氣及東海堂，大喊「落閘」、「食美心無良心」，不少店舖提早關門。

相關新聞：健仔離ICU 被控襲警非法集結

上一則
上一則
「私了」休班警案 地盤工禁離港

下一則
下一則
政府今或公佈《蒙面法》立法

同學撐健仔 轟警合法謀殺
健仔離ICU 被控襲警非法集結
致命武器曝光？
全港多校突擊罷課聲援
許智峯私人檢控開槍暴警
西裝友中環快閃促解散警隊
民間記招怒轟「謀殺第一槍」
區議員斥盧偉聰未查先包庇
員佐級協會倡林鄭頒宵禁令
警急改武力指引槍彈「低殺傷力」
警屢膝壓箍頸 指引無提
十．一拘269人 射1,400催淚彈
英華生唱《榮光》校方恐嚇處分
怒火燒荃灣 攻警署搗竹館
大圍聊天青年 中彈頭破血流
無人埋身 便衣直射示威者
少年頭捱三棍 腦恐長遠受損
掟市民手機 狂踩猛扑丟坑渠
防暴大軍殺入杏花邨護藍絲
【採訪手記】一夜偶遇兩警嫂她們的心都碎了
速龍兇記者：我支槍會走火
網媒直播被指非法集結
印尼女記者視力永久受損
【採訪手記】槍指胸盾閘腳行家fb託照顧家人
美高官：港人中槍勢礙貿談
周鋒鎖：京藉港警殺人鎮壓
台禁毀連儂牆陸生入境
社會評分急挫 反映一國兩制失敗
習近平：經濟發展是解決香港問題金鑰匙
96人控暴動 近半是學生
2,000人逼爆法院聲援
兩女藏黑氣球被控 官：看不到非法目的
警疑屈9.14被捕男參與9.15示威
疑掩護示威者 清潔工改控重罪
「私了」休班警案 地盤工禁離港
政府今或公佈《蒙面法》立法
科大生堵塞美心飯堂抗議
港鐵車廂逃生斜道被開啟
建制派怕大敗 藉十‧一押後區選
黃之鋒岑敖暉落區贏街坊信任
梁繼平舊同學 新界兄弟撼鄉紳
法官罕禁旁聽市民戴口罩
一哥亂噏中五生中槍事件揭破四大警謊